# Ходоки

<details><summary>О чем это приключение?</summary>
Основной жанр этого приключения – дорожное приключение с мистической подоплекой. Вы как персонажи будете путешествовать в разных местах Голариона и не только. Мои личные впечатления – это смешение дорожного приключения с далекой великой целью Властелина колец и таинственность Х-файлов. Ситуация описана в Книге игрока, но общая фабула такова: Вы прошли через внезапно активировавшиеся врата и вернулись спустя 3 месяца отсутствия без памяти о том, что случилось за вратами – явление известное как “Упущенный момент”. Вас всех позвал один из ваших “коллег” обладающий определенным влиянием, и организовал из вас (благодаря вашим особым силам) группу для расследования события, возможно связанного с “Упущенным моментом”.
</details>
<details><summary>Зачем изменять что-то в сеттинге?</summary>
Насчет Кайдена Кэйлина - не могу принять, что бог алкоголизма является хаотично-добрым. По этой причине сдвинул его мировоззрение на шаг и изменил немного анафему.
Насчет Поджигателей (Firebrands) - мне лично нравится симметрия и пять основных организаций отлично укладываются в крест мировоззрений: Ластвольцы - НД, Шепчущий путь - НЗ, Общество Патфайндер - Н, Хеллнайты - ПН и тут выскакивают Поджигатели - ХД. Так что я сдвинул их на ХН позицию и теперь это не супер освободители и борцы с тиранами, но и еще террористы-смертники и анархисты.
</details>
<details><summary>Зачем изменять что-то в родословных?</summary>
Есть две причины. Во-первых, это расширение элемента гонзо-фентези в сеттинге. Во-вторых, это жесточайшее разрушение таких представлений, как “эльф – это худой высокий человек с острыми ушами”, “дварф – это низкорослый крепкий человек с бородой”.
</details>
<details><summary>Можно ли создавать свои собственные предыстории?</summary>
Да. У пользовательской предыстории следующие требования:
1) Предыстория описывает что персонаж увидел в арке - его самое сокровенное желание.
2) Стандартные бонусы - повышение характеристик 2 на выбор, свободное повышение характеристик. Способность навыка и навык знания.
3) Нестандартные бонусы - [девиантная способность](https://pf2e-ru-translation.readthedocs.io/ru/latest/classes/Dark-Archive/Deviant-Abilities.html#deviant-abilities-classifications) 2-го уровня (обязательно не идентичная уже присутствующим в партии) и девиантная причуда.
</details>
<details><summary>Можно ли сотворять заклинания скрытно?</summary>
Можно. На это способны Бард, Волшебник и Друид (при особых условиях) взяв способность на определенном уровне. В остальном это невозможно. Независимо от обстоятельств, у каждого заклинания есть магическое проявление. Можете представить всякие разноцветные искры, магические круги, расходящиеся от персонажа и подобные свистелки и перделки.
</details>





